有無人認同 「國教中」取代「普教中」？

用國語、華語，取代普通話教中文

直接用粵語咪好地地囉

唔支持，完全冇分別

只好就係
「粵教粵」，粵語教粵文
我手寫的口，就係咁簡單

最好*

樓主標題=有無人支持23條取代送中條例

自己google下 國語/普通話 分別

用字、發音好唔同

樓主覺得自己係弱智定智障？

又係你條On9

墨西哥西班牙話唔係西班牙話？
美式英語唔係英語？
日本關西方言唔係日語？

舊登已經討論過：唔好再將 普通話 叫 國語

英文教
呢d先係同國際接軌

點用英文教中文

國語 唔係 支那話
唔好反普通話反上腦

( Show Blocked User - 竹蔗加茅根 )

On撚9

普通話同國語係同一種話 你會唔會話美國英文同英國英文唔同

總之唔教北平話.
粵語教粵文. 再加英文就夠
想再加第二外語, 點解唔加日文?

有自己語言唔用，用人地語言做乜鳩？

知唔知有人會叫「美語」

學多一種中文無壞.
國語、粵語一家親

so? 美式英語咪美語？ 點樣介定同一種語言就係相通性 美國人同英國人可以無障礙咁溝通咪證明左 所謂英語同美語係同一樣野

台狗同大陸狗唔洗翻譯都互相溝通到 你就知咩事

理撚得你 叫國語，普通話，胡語，北京話定官話

總之呢種物體依家威脅廣東話

學唔係唔得
但只可以當普通一科 好像音樂咁學

自己有興趣深造就自己的事

全面普教中 一定反對

冇

咁點撚解唔直接開一科去教，要用佢去教中文呀撚樣

講到攰.
依家係「國教中」，唔係「普教中」

但 美式英語 的確 唔係 英式英語

垃圾台狗話 又唔見台狗用廣東話教中文

中文有毒
有仔女唔好俾佢地學中文

都唔要, 總之唔教北平話.
要粵語教粵文. 再加英文就夠
想再加第二外語, 點解唔加日文?

或者法文都得

因為國語係民國流傳落來
華夏正統

咁關香港乜事？
香港就係粵語粵文，再加英文

好似以前咁獨立成科冇所謂呀
但點可以唔係廣東話教中文
搞到新一代好多廣東話既野都唔識

香港國語=粵語

咩你覺得香港嘅中文教科書
唔係用民國時期嘅白話文，做範文？
魯迅、張愛玲等等，都係用國語寫作

問題係用普通話
明明用國語好聽好多

咁又點? cut 埋佢囉, 做乜一定要教民國時期嘅中文?

一係改喺另一科選修嘅北平話度教.
但北平話應該同日文法文呢啲一樣, 只係第二外語

你已經有最優良既粵語 緊係粵語教啦
其後先係英文 之後先係國語以及其他外語

咁可以用咩 粵語範文？
香港有邊個粵語文學家？
你呢d反普通話反上腦. 連國語都反埋

國、粵並行，可以促進港台友女

咩叫反上腦? 反對你就叫反上腦?
根本係得民國時期先可以話係有文係用北平話為基礎
之前用嘅上古漢語同中古漢語, 都係有9聲. 呢啲洗乜用北平話教?

無料到就扣人帽子屈人反上腦

唔係並行
北平話最多只係第二外語